足球研究機構新一輪5大聯賽球員表現排行，C朗拿度27，美斯56

美斯、C朗二人雖然都年過30，但表現依然出色，於歐洲足壇仍是最強二人。

不過，足球研究機構CIES Football Observatory最近公布新一輪5大聯賽球員表現排行，美斯、C朗拿度竟然都不入前20，美斯更跌出Top 50。

CIES Football Observatory利用足球數據庫OptaPro，將5大聯賽球員比賽各項數據歸納為一個數字。為了作出相對準確的評估，CIES只會列出有一定出場次數的球員，並分開過去6個月、過去3個月及過去一周3個排行榜。由於中國武漢爆發的新冠肺炎使歐洲各大聯賽都陷於停擺，故今次排名沒有「過去一周」。

C朗拿度於過去3個月的表現只排27位。（Getty Images）

根據過去3個月的表現，前10球員有多蒙特年青球星積頓辛祖、拜仁慕尼黑中堅謝路美保定等人耳熟能詳的球員。不過，美斯及C朗二人不在三甲，前10亦沒有蹤影，到第27位終於見到C朗，但一直數下去，要在第56位才找到美斯的名字。

這個數字是否如實反影球員表現？這個排名是否顯示C朗、美斯已經「回塘」？筆者對此有保留。

若每個球員的表現可以用一個數字作算，那麼球探的工作亦會輕鬆的多。這個排行榜可看得出現今足球更注重數據的一個問題，就是忽視了某些球員可以全場大部分時間變成「失蹤人口」，但卻在關鍵時刻為球隊取得致勝入球，或是護空門助球隊保住重要的勝果。

美斯、C朗就是這樣的球員，而且二人表現不佳或「失蹤」的日子不多，才是這兩個球王級球員最恐怖之處。

今年阿朗入咁多波都係27弟
西甲神射手係56弟

樓豬可唔可以俾埋source呀

其實我美斯今年過完年表現真係唔見得人

呢個榜會計埋龍門同後衛，守得好一樣上榜。

唔貼支那新聞就貼支那01
我就係check過見到得兩個source，一個支那01一個支那content farm先問你用邊個
果然係盡責支那仔

計半年，美斯都係得第九

牠有時會貼懂球帝

仲有貼吧

【足球熱話】C朗拿度名下酒店澄清不會變醫院全球媒體集體炒車｜香港01｜即時體育

C朗拿度武漢肺炎相關新聞， 全球媒體再次「炒車」！繼傳出C朗武漢肺炎確診後，再有葡萄牙球王將名下酒店變醫院的消息，又一次做假

支持強姦犯死老母

又撚狗

仲有新浪体育

只要是支那的新聞 都是真的

活著支那

想問一下，有時本土又冇呢條新聞，唔貼支那轉繁體，唔通貼西班牙文？
內容岩咪得，佢都係講緊個計分姐

神軒第一

whoscored
美斯第一

日日靠個警長幫自己嘈交
好想知支那活著心路歷程

支那狗改不了吃屎